藍斯梅開三度 災難性應驗死神魔咒

早於2011年，外國網上流傳，每當藍斯入球，數天內便有一名名人逝世。首名的「受害者」為拉登，藍斯於2011年5月1日對陣曼聯的比賽入球後，第二日拉登便由美國的特種部隊撃殺而死。其他的「受害者」包括喬布斯(Steve Jobs)、雲妮·侯斯頓(Whitney Elizabeth Houston)等。此魔咒於2013-2014年間開始較少提起，因為該季藍斯的入球不斷。不過在2016年1月9日及14日主場對新特蘭客場對利物浦取得入球的賽事後不久，英國著名搖滾樂手大衛·寶兒及英國著名演員阿倫·烈卡文（曾經在《哈利波特》系列中飾演賽佛勒斯·石內卜教授）分別因肝癌及胰臟癌離世，藍斯魔咒被人再一次提起。

此外，藍斯的生日12月26日亦有多宗國際大事發生。在其1歲生日時蘇聯解體，13歲生日時伊朗大地震，14歲生日時南亞海嘯及16歲生日時台灣恆春7級地震。而藍斯自己曾經在2011年12月15日在新浪微博發文「coming soon...」，兩日後北韓領袖金正日逝世。

2018年2月2日，環球股市暴跌，道指跌近666點，三十隻成份股無一幸免。

2018年2月4日，阿仙奴對愛華頓，艾朗藍斯突然上力梅開三度，帶領球隊大助5:1。

2018年2月5日，港股開市命運堪虞。

乜撚野梅開三度

sick ball

帽子戲法都唔識

名人喎，關港股春事咩

入6球

笑到抽筋

老師又中

2018年2月5日，亞太地區復市全線向下，其中香港恒生指數在盤前交易時段裂口挫886點，1300隻股票開市後應聲急跌。

港女好出名囉

點計都唔係6球啦

梅開2度=2球

3度=6球？

2018年2月6日，道指收市急挫1175點，恒指ADR比例指數跌逾1000點。